口罩戴逾4粒鐘等於無戴 可考慮棉質口罩 勝在可重用一日換幾個都得

口罩供應持續緊張，但全面封關無期，不少人能省則省，甚至一個口罩戴足幾日。饒家棟醫學博士提醒，一次性外科口罩的最佳防護效果僅約4小時。「連續使用超過四小時，甚至第二日重用，幾乎等於沒戴口罩，阻擋細菌的效果是零。」

黃金四小時？
為何是四小時？其實是結合眾多科學研究得出的建議。饒醫生透露，一項在2013年進行，以外科醫生作為實驗對象的研究，每隔一段時間為他們量度口腔細菌含量。結果發現，連續使用外科口罩120分鐘後，含菌量和沒有佩戴口罩相若。「120至150分鐘期間，細菌開始能夠穿透口罩，因為呼吸會產生濕氣，降低口罩内層的過濾效能。」

一個鐘好似有60分鐘

饒醫生提醒，即使第二日口罩看起來不算濕潤、或已風乾，也已經喪失濾菌功能。「有人在你面前打噴嚏，重用的口罩無法過濾細菌，會被直接吸入體内。」除了新型冠狀病毒，現時正值流感高峰期，戴着失效的口罩，會令人誤以為有足夠保護，降低個人衞生意識，間接增加感染病毒的風險。他強調，勤洗手比戴口罩更為重要。「必要時使用紙巾掩蓋口鼻，及避免觸摸扶手或門把等公共設施，比重用一次性口罩更好。」

他表示非常時期，選用濾菌功能較差的棉質口罩未嘗不可。「加一條頸巾在外圍，可以有多一層保障，但謹記兩者須高溫殺菌才可重用。」他提醒，家用洗衣機易藏病菌，洗衣液未必能發揮殺菌作用，建議清洗乾淨的衣物，應在高溫下徹底烘乾。

Source

口腔細菌含量？我吸落個肺到啊
口腔我用漱口水啦屌你老母

買到先得架

口腔細菌含量???
呢啲唔係牙膏廣告先用咩

咁我都係等中招去報案算啦

自由黨同理工做緊隻抗菌可洗口罩，但能否防菌成問題，防病毒更無提，點解唔用橡膠做口罩，換濾紙，即是簡單版豬咀，濾紙細張過醫生口罩，工序配件少過醫生口罩，應該成本可降90%。有人在網上教人剪開個醫生口罩，分成9份，配落個3M豬咀。

如果主要防飛沬 點解唔用呢d

而家疫情有爆發跡象，十萬火急！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手簽下面的聯署：

另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人

給予港府壓力封閉所有連接中國大陸的口岸

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

你幅圖 飛沬可以係有curve咁由下而上入返去

呢家有幾多人仲有luxury可以4個鐘換一個口罩

如果咁都curve到
口罩其實左右上下一樣有空位入去